有冇人覺得而家去公立醫院睇專科係晒錢???

如果你有去開睇開公立醫院專科你就知
而家好多公立醫生睇病好hea
流程係入去>睇電腦>講佢聽咩事>哦,冇咩事者,返去休息下啦>走
同一個病,去私家專科睇同公立專科睇
個診斷結果係完全唔一樣(係講緊個診斷結果,唔係講服務)

我知公立D醫生好辛苦
有時都見到佢地D眼紅晒
都知佢地好耐都冇訓
又知佢地有時好耐都唔得閒食飯

但病人其實都好辛苦
有D病雖然唔會即刻死
但成日比病折磨都好慘

記得以前細個睇公立醫院
D醫生好好
有heart好多,又細心
但自從被回歸後
公立醫院既質素都開始同支國軌

可能因為成個醫療系統有問題
實在太多人,睇到D醫生都冇心機睇
又可能係高層D政策搞到咁
但近年係聽多左有醫療事故
今日又有一單啦

我覺得普通市民絕對唔係要求公院好似私院咁
只係希望係個幾分鐘有限既時間內
你地真係會用心睇下佢地有咩病
點先可以幫到佢地
我諗大部分病患已經好開心

好講運

有番一百幾十萬 可以睇私家專科 診好症再轉介公立

直去公立 好講運 未必一開始知你咩事
叫番你排番3幾年先再睇
Cancer 都拖撚末期先有得醫

呢樣真
嚴重既病，醫你佢哋完全冇問題

但輕至中既病/診症你真係等仆街

係醫術無問題 醫術好講設備同經驗 從來唔懷疑香港呢方面有問題
但人手就一定唔夠 限死中大港大先有資格香港醫人

人手唔夠 對病人黎講就乜差都好講運

你咁岩遇到個醫生果日 有heart 醫 就有得check真D 咁就執番條命
咁岩佢果日 無態 你個cancer就要等幾年

病人希望醫生可以唔睇電腦，仔細啲問症，關心下佢，唔係醫個病，而係當佢一個人咁醫
醫生都希望可以每一個病人對耐啲，花時間了解佢嘅病史同情況，問完症仲可以做埋檢查，最好解釋埋佢個病，解答病人對於自己病情嘅問題
但事實係公立醫生要3個鐘內睇>40個症，時間上做唔到

窮人唔好有大病

因為你窮

公立好醫生係仲有
我都有睇過

但可能10個得4,5個係咁

睇你抽中d乜
有d小朋友明明係adhd
抽中唔係比人交數果個 連ritalin都拎唔到

其實最on9係d症唔係跟死一個醫生係每次唔同

係
有時有D好普通既藥都唔肯開

講真,做醫生唔係真係全部為錢下??
都要有返D良心呀

而且我覺得睇公立係要識玩囉
你係私家睇斷症
之後叫佢寫信返公立排做手術/拎藥
因為有人睇過有晒診斷可以好快就去戲肉完左個症
所以通常都可以有快期仲可以平d拎靚藥

呢個係on9呀,次次好似重新睇一次咁
不過冇計,人太多
所以呢個都可以見諒下
始終唔係私家

仲慘有時頭個兩次都畀心機睇下
到第三次就話,冇事啦,你唔使黎啦
但明明係未好

睇得愈快走 一係你冇乜事 正正常常keep住好 , 一係你就好嚴重 多數即日幫你bk住院跟進
醫生睇完sopd 得返好少時間下午唔洗巡房 趕住收工呀!

因為公立要同政府交代 例如某隻病香港係幾多% 私家無呢個限制

利申先，有罕見病到而家都未好返

一開始排一年睇嗰十分鐘，然後半年覆診一次每次五分鐘，問題唔係晒錢，係晒時間又冇progress，根本都唔係醫病嘅，儲錢睇私家算啦

我都話係有時有D病係唔會死
但keep住痛你就好煩

好似隻手發炎,佢咩藥都冇比
係唔會死呀
但唔會好囉

即係唔開藥就可以報低D?

正確
有睇過公立醫院既人都知
我話晒錢意思唔係真係晒錢
應該話晒氣

等左咁耐先有得睇,點知得D咁既野

例如adhd (專注力不足, 過度活躍症), 全球估計病發率係5%, 如果你見到好多小朋友都係adhd而亂開藥, 最終出黎個結果可能係香港小童10%人有adhd, 咁條數點同政府交代先, 結果就變左有d小朋友真係adhd但拎唔到藥, 因為要做返靚條數

陰功
有病都冇得醫
ADHD可能影響左個小朋友一生

睇下咩病
我係公立做個保險claim 唔到既手術如果係私家做成套要500k，睇連做1年左右
不過好似你咁講，我都係私家睇完寫私比公立做

因為私家做乜檢查都有水 cap 囉傻西

咪撚on9啦on9仔
私家醫生叫你做你有權唔做,你自己咁大個人唔識分識??

公立醫院係你想做都冇得你做
有D醫生講明好似MRI咁
本身都可以做黎睇下事
但人太多佢都唔比你做呀